中共官媒記者多人赴美生子 拒發簽證打亂移民夢

中美關係不斷惡化，媒體戰也愈演愈烈。有美國媒體披露，中共官媒內，有很多人嚮往美國，赴美生子，準備移民，但當前局勢，打亂了他們的計劃。

中共喉舌《環球時報》總編胡錫進3日分別在推特和微博上發文稱，之前，美國驅逐了60多箇中方記者後，又無差別的將所有中國駐美記者的簽證縮短爲60天，至8月6日到期，而據他所知，目前尚無一人獲得延期簽證，意味着近40名記者將於8月6日被驅逐出境。

自由亞洲電臺披露，不少中共官媒記者嚮往美國，有移民打算，但中美交惡打亂了他們的計劃。

該電臺採訪了中共官媒記者鄭女士，她幾年前就專門赴美生子，讓孩子成了美國人。鄭女士說，國內很多媒體人一直嚮往美國生活。她本來計劃兩年內帶著孩子回美國上學，未料形勢突變，“結果現在變成這個樣子。本來這兩年就過去，哎！對我們現在就是想努力過去（美國）嘛。現在形勢也不明朗，走一步看一步吧。”

報道披露，即使是在反美宣傳最激烈的《環球時報》和中共央視內部，很多記者也都選擇到美國孩子生。僅僅在央視的新聞評論部，至少就有4名記者公開承認自己的孩子是美國籍。

報道引述大陸法律人士吳有水說，“不僅新聞界，包括其它各界，只要有點權有點錢能夠到美國的，他們都會想盡一切辦法，把自己的孩子生到美國，能夠爭取一個美國的國籍。這就是中國人說的，反美是工作嘛，到美國去那是生活嘛。有好多記者不想回國了，想辦法就呆在美國了。如果川普總統實施對共產黨員的那個禁令，我相信會有很多現在在美國的那些共產黨員，也不想回國了。都一樣的。”

全撚部都間諜黎你老尾

是旦係大陸落左佢先
冇美國護照養大都唗米飯

唔有水

美國會洗腦架,留返支那讀雜語錄

中國人反美係工作 移民美國係生活

反下美就可以獲得離開地獄鬼國既本錢的話唔難做得出

走去人哋屋企產卵正仆街

班間諜仔女有冇得取消國藉？

其實有冇得整個通報機制，逢親有支國人入籍美國/係美國產卵就通報比支那
最好係人民日報賣廣告

唔一定係
有好多移完美國反共到仆街

口交部：不是你趕走我們的記者，是我們的記者掛念中國而回國

唔覺。

連總加速師個女都係美國人，邊個人去執行

但去到美國有機會就公開撐支

實情係有好多移去美國繼續愛共幫手做間諜

中國人過咩美國呀，永世留係中國俾中共管治啦

佢地所講嘅特權就係,你為佢做嘢,佢會由得你入籍,仲會保護你
相反,冇權冇利用價值嘅愛國心,佢係唔想要

全部充公財產 驅逐出境
返去安安分分做你老母中國人

班死賤種真係